[2018年新聞]世衛警告「X疾病」隨時爆發 或危及全球數百萬人

不知名病毒正悄悄出現，更可能危及全球數百萬人！世界衛生組織（WHO）近日公布2018年可能爆發的全球傳染流行疾病，除了已知的病毒，如伊波拉、寨卡及沙士〈SARS）等8種病毒外，還有第9種的神秘病毒「X疾病」（Disease X），專家警告無法確切指出這種疾病是什麼，但其爆發條件已經成熟，病毒有可能迅速傳播而奪去數百萬人性命。

世衛經過3次會議後，把「X疾病」和8個已知的病毒，包括中東呼吸綜合症、寨卡、沙士、伊波拉、克里米亞剛果出血熱（CCHF）、拉薩熱及裂谷熱（Rift Valley fever）等，列入2018年可能威脅全球的疾病名單。「X疾病」是首次出現在世衛可能威脅全球的疾病名單中，專家解釋「X疾病」代表一種未知病原體造成的嚴重流行病。

這種病毒可從多種源頭形成，包括化學武器所製成的病毒、意外洩漏、人畜交叉傳染或生物突變等產生，由於人類沒有天然免疫力，病毒可能迅速傳播，奪去數百萬人性命。

世衛提到「X疾病」其中一個源頭或是生物武器，又指自中世紀起，不同國家開始探索製造生物武器，隨着技術發展，人類已能製造前所未見的新病毒，例如去年加拿大科學家成功合成類似天花的馬痘病毒，令外界憂慮致命病毒從實驗室意外流出，甚至落入恐怖分子手中，令「X疾病」在全球爆發。

世衛承認傳染病本質上是不可預測，就像西班牙流感在1918年到1920年間殺死了5000萬至1億人一樣，無人知道「X疾病」會帶來多大的災難。但世衛強調「X疾病」並不是危言聳聽，而是要警告公共衛生官員，確保他們為有機會出現的威脅做好準備，並不僅僅是對於可預測的威脅。

（綜合）

其實佢哋係咪confirm有cure先會定性呢單嘢係生化torrerist attack
發動者自己首都爆一嘢希望可以魚目混珠

世衛戴定頭盔

其實佢講到咁虛咁大有咩可能唔中

2018年